..	Основные системные файлы и каталоги
	===================================

- ``/bin``, ``/sbin`` -находятся исполняемые файлы (программы) большинства утилит системы. Здесь находятся программы, которые могут понадобиться системному администратору или другим пользователям для управления системой и ее восстановления после сбоев.
- ``/boot``           -находятся файлы, необходимые для загрузки ядра и само ядро. Пользователю практически никогда не требуется непосредственно работать с этими файлами.
- ``/dev``            -находятся все имеющиеся в системе файлы устройств: файлы особого типа, предназначенные для обращения к различным системным ресурсам и устройствам (англ. devices - устройства). В файлах устройств в действительности не хранятся никакие данные, с их помощью осуществляется обмен между устройствами и ОС.
- ``/etc``            -содержит системные конфигурационные файлы, в которых  хранится информация о пользователях и настройках системы.
- ``/home``           -расположены каталоги, принадлежащие пользователям системы - домашние каталоги пользователей. По умолчанию, в GNU/Linux системах обычные пользователи могут изменять информацию только в своих домашних каталогах.
- ``/lib``            -содержатся библиотеки, необходимые для работы наиболее важных системных утилит, размещенных в каталогах /bin и /sbin. В том же каталоге находятся модули ядра (подкаталог modules), шрифты и раскладки клавиатуры, используемые в консольном режиме работы (подкаталог kbd).
- ``/media``          -предназначен для временного монтирования файловых систем, находящихся на съемных носителях (CD-ROM, USB-flash и др.).
- ``/mnt``            -предназначен для монтирования файловых систем, находящихся на стационарных носителях.
- ``/proc``           -все файлы "виртуальные" - они располагаются не на диске, а в оперативной памяти. В этих файлах содержится информация о программах (процессах), выполняемых в данный момент в системе.
- ``/root``           -домашний каталог системного администратора. 
- ``/tmp``            -предназначен для временных файлов: в таких файлах программы хранят необходимые для работы промежуточные данные. После завершения программы временные файлы теряют смысл и должны быть удалены. Обычно каталог /tmp очищается при каждой загрузке системы.
- ``/var``            -размещаются те данные, которые создаются в процессе работы разными программами и предназначены для передачи другим программам и системам (очереди печати, электронной почты и др.) или для сведения системного администратора (системные журналы, содержащие протоколы работы системы). В отличие от каталога /tmp сюда попадают те данные, которые могут понадобиться после того, как создавшая их программа завершила работу.
- ``/usr``            -во многом повторяет структуру корневого каталога. Здесь можно найти такие же подкаталоги bin, etc, lib, sbin, как и в корневом каталоге. Однако в корневой каталог попадают только утилиты, необходимые для загрузки и восстановления системы в аварийной ситуации - все остальные программы и данные располагаются в подкаталогах каталога /usr.
- ``/opt``            -предназначен для установки стороннего коммерческого программного обеспечения. Для каждого пакета создается свой подкаталог (имя подкаталога отражает название пакета), повторяющий структуру корневого каталога.

Некоторые файлы и подкаталоги каталога ``/etc``:

- ``fstab``      - конфигурация файловых систем, автоматически монтирующихся при загрузке;
- ``group``      - системные группы;
- ``inittab``    - конфигурация последовательности загрузки (для init);
- ``password``   - системные пользователи;
- ``rc.d/``      - директория системы инициализации init (в стиле UNIX):
- ``init.d/``    - скрипты управления сервисами (сервисами);
- ``rc<N>.d/``   - директории уровней запуска, содержат ссылки на скрипты управления сервисами в init.d;
- ``sysconfig/`` - файлы конфигураций сервисов;
- ``shadow``     - закодированные пароли пользователей;

Некоторые файлы и подкаталоги каталога ``/etc/sysconfig``:

- ``grub``             - файл с настройками загрузчика ``grub``;
- ``i18n``             - конфигурация общесистемной локали, локаль отдельных пользователей настраивается в домашнем каталоге с помощью файла .i18n;
- ``network``          - файл с общими для всех сетевых интерфейсов параметрами;
- ``network-scripts/`` - каталог для управления и настройки сетевых интерфейсов.
